測試發現 2/3既android 防毒apps 連30%既測試用malware都detect唔到

Two-thirds of all Android antivirus apps are frauds

Catalin Cimpanu
March 14, 2019 -- 20:24 GMT (04:24 GMT+08:00)
Only 23 Android antivirus apps had a 100 percent detection rate with no false positives.

Catalin Cimpanu
By for Zero Day | | Topic: Security

An organization specialized in testing antivirus products concluded in a report published this week that roughly two-thirds of all Android antivirus apps are a sham and don't work as advertised.

The report, published by Austrian antivirus testing outfit AV-Comparatives, was the result of a grueling testing process that took place in January this year and during which the organization's staff looked at 250 Android antivirus apps available on the official Google Play Store.

The report's results are tragicomical --with antivirus apps detecting themselves as malware-- and come to show the sorry state of Android antivirus industry, which appears to be filled with more snake-oilers than actual cyber-security vendors.

Only 80 of 250 apps passed a basic detection test

The AV-Comparatives team said that out of the 250 apps they've tested, only 80 detected more than 30 percent of the malware they threw at each app during individual tests.

The tests weren't even that complicated. Researchers installed each antivirus app on a separate device (no emulator involved) and automated the device to open a browser, download a malicious app, and then install it.

They did this 2,000 times for each app, having the test device download 2,000 of the most common Android malware strains found in the wild last year --meaning that all antivirus apps should have already indexed these strains a long time ago.

份報告：

以卵擊石

依家係連登，所以中毒都一定係用家問題，無論ios/android

防毒app本身就係毒

就咁掃左眼
出名果堆都100%啦

電話裝防毒本身就已經多鳩魚

近期事件

研究：逾1.8萬款Android程式可建立裝置的活動紀錄

月燒 10GB 流量！ Google Play 又被發現手機 App 詐騙廣告

Google Play 毒 App 被下載超 58 萬次，Google 後知後覺急下架！

Android 用戶注意！新病毒展開攻擊

3星用家下載要塞英雄要小心惡意程式

打開PNG就被黑客入侵？Android 再爆漏洞

Android 本身都係俾用黎Google收集用戶資料 衰啲講句成個平台本身都係malware

靜到

iOS表示咩係防毒